# Лабораторная работа 2 (семестр 2)

## Вариант 8
Имеется квадрокоптер, летающий над ровным открытым пространством на одной высоте. От него мы регулярно получаем его географические координаты по данным двух независимых систем спутниковой навигации. Оценить положение квадрокоптера.

## Реализация

Система реализована в скрипте main.py с использованием библиотеки numba - для улучшения производительности при использовании слайдеров:

```bash
pip install numba
```

Тестовые данные не изменились.

При открытии можно настроить слайдерами два параметра: шум исходных данных и параметр масштаба для оценки погрешности элементов (вектор измерений содержит равноправные параметры).

## Анализ результата

При маленьком масштабе погрешности элементов фильтр даёт сильно отклоняющиеся результаты:  <br/>
<img src = "small.PNG" width="400"> <br/>

Масштаб перестаёт ощутимо влиять на промежутке больше единицы. <br/>
<img src = "one.PNG" width="400"> <br/>
<img src = "big.PNG" width="400"> <br/>

Фильтрация для некоторых уровней шумов: <br/>
<img src = "noise1.PNG" width="400"> <br/>
<img src = "noise2.PNG" width="400"> <br/>
<img src = "noise3.PNG" width="400"> <br/>

Система устойчива. <br/>

## Сравнение с фильтром Калмана

Фильтр частиц в данной реализации показывает немного более хорошие результаты: (Слева - фильтр частиц, справа - Калмана) <br/>

<img src = "comp4.PNG" width="400"> <br/>
<img src = "comp5.PNG" width="400"> <br/>

На графиках также указаны стандартное и максимальное отклонения для обоих фильтров. Видно, что у фильтра частиц оно меньше на порядка 20%.